
https://yandex.ru/jobs/vacancies/dev/dev_python_main/


task_1:

Есть два списка разной длины. В первом содержатся ключи, а во втором значения. Напишите функцию, которая создаёт из этих ключей и значений словарь. Если ключу не хватило значения, в словаре должно быть значение None. Значения, которым не хватило ключей, нужно игнорировать.




task_2:

В системе авторизации есть ограничение: логин должен начинаться с латинской буквы, состоять из латинских букв, цифр, точки и минуса, но заканчиваться только латинской буквой или цифрой; минимальная длина логина — один символ, максимальная — 20. Напишите код, проверяющий соответствие входной строки этому правилу. Придумайте несколько способов решения задачи и сравните их.




task_3:

Есть две таблицы — users и messages: 

users
UID Name
1. Платон Щукин
2. Лера Страза
3. Георгий Атласов

messages
UID msg
1 – "Привет, Платон!"
3 – "Срочно пришли карту."
3 – "Жду на углу Невского и Тверской."
1 – "Это снова я, пиши чаще"


Напишите SQL-запрос, результатом которого будет таблица из двух полей: «Имя пользователя» и «Общее количество сообщений».




task_4:

Предположим, у нас есть access.log веб-сервера. Как с помощью стандартных консольных средств найти десять IP-адресов, от которых было больше всего запросов? А как сделать это с помощью скрипта на Python?

P.S. лог-файл (200Мб) находится в дериктории log/*.tar.gz